{
    "en": {
        "answer_no": "No",
        "answer_region_no": "I haven't been to any of the regions mentioned above",
        "answer_unknown": "I don't know",
        "answer_yes": "Yes",
        "q_C0_comment": "Close contact with a confirmed case means:\nFace-to-face contact for longer than 15 minutes\nDirect, physical contact (touching, shaking hands, kissing)\nBeing within 1.5 meters of the person for more than 15 minutes\nContact with or exchange of body fluids\nLiving in the same apartment\n\nChoose \"No\" if you have worn adequate protective measures (mask, smock) on contact.",
        "q_C0_text": "Have you had close contact with a confirmed case?",
        "q_CZ_text": "What day was the last contact?",
        "q_D0_text": "Have you been diagnosed with chronic lung disease by a doctor?",
        "q_D1_text": "Have you been diagnosed with diabetes by a doctor?",
        "q_D2_text": "Have you been diagnosed with heart disease by a doctor?",
        "q_D3_text": "Have you been diagnosed with obesity by a doctor?",
        "q_M0_text": "Are you currently taking steroids?",
        "q_M1_comment": "You take or get immunosuppresives after an organ transplant, in the therapy of an autoimmune disease, or during chemotherapy.",
        "q_M1_text": "Are you currently taking immunosuppressants?",
        "q_M2_text": "Have you been vaccinated against flu between October 2019 and today?",
        "q_P0_option0": "Under 40",
        "q_P0_option1": "40-50",
        "q_P0_option2": "51-60",
        "q_P0_option3": "61-70",
        "q_P0_option4": "71-80",
        "q_P0_option5": "Over 80",
        "q_P0_text": "How old are you?",
        "q_P1_text": "Are you 65 years old or older?",
        "q_P2_option0": "Living alone",
        "q_P2_option1": "Living together with family, in a shared flat, or in a supervised community facility",
        "q_P2_text": "What is your current living situation?",
        "q_P3_comment": "Care services or support that you provide in connection with your professional activity isn't meant.",
        "q_P3_text": "At least once a week, do you privately care for people with age-related conditions, chronic illnesses, or frailty?",
        "q_P4_option0": "In the medical field",
        "q_P4_option1": "In a community facility (school, day care center, university, home etc.)",
        "q_P4_option2": "No, in none of the above",
        "q_P4_text": "Do you work in one of the following areas?",
        "q_P5_text": "Do you smoke?",
        "q_P6_text": "Are you pregnant?",
        "q_S0_text": "Have you had a fever (over 38\u00b0C) in the past 24 hours?",
        "q_S1_text": "Have you had a fever (over 38\u00b0C) in the past 4 days?",
        "q_S2_option0": "Under 38\u00b0C",
        "q_S2_option1": "38\u00b0C",
        "q_S2_option2": "39\u00b0C",
        "q_S2_option3": "40\u00b0C",
        "q_S2_option4": "41\u00b0C",
        "q_S2_option5": "42\u00b0C",
        "q_S2_option6": "More than 42\u00b0C",
        "q_S2_option7": "I don't know",
        "q_S2_text": "What was the highest temperature, approx.?",
        "q_S3_text": "Have you had chills in the past 24 hours?",
        "q_S4_text": "In the past 24 hours, have you felt tired or worn out?",
        "q_S5_text": "In the past 24 hours, have you had body aches?",
        "q_S6_comment": "The question relates to cold symptoms and excludes chronic cough, seasonal or allergy-related cough.\nIf you have a chronic cough, compare your current coughing to your regular problems.",
        "q_S6_text": "In the past 24 hours, have you had a persistent cough?",
        "q_S7_comment": "The question relates to cold symptoms and excludes chronic runny nose, seasonal or allergy-related runny nose. If you have chronic sniffling, compare your current conditions with your existing problems.",
        "q_S7_text": "In the past 24 hours, have you had a runny nose?",
        "q_S8_comment": "If you have a chronic bowel disease, compare your current bowel symptoms to your bowel patterns under your existing medical condition.",
        "q_S8_text": "In the past 24 hours, have you had diarrhea?",
        "q_S9_text": "In the past 24 hours, have you had a sore throat?",
        "q_SA_text": "In the past 24 hours, have you had a headache?",
        "q_SB_comment": "Choose \"Yes\" if you:\nBecome breathless faster than usual or have difficulty breathing with light loads, such as a walk or climbing a short flight of stairs\nExperience difficulty breathing or shortness of breath when sitting or lying down\nHave a feeling of breathlessness/shortness of breath when getting up from bed or a chair\n\nIf you have chronic lung disease, compare your current breathing problems with your existing breathing problems.",
        "q_SB_text": "In the past 24 hours, did you feel that you were more quickly out of breath than usual?",
        "q_SC_text": "Have you had any taste and/or smell loss in the last 24 hours?",
        "q_SZ_text": "With regard to all questions about symptoms: since when have you had the symptoms you specified?",
        "q_V1_comment": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_V1_comment]",
        "q_V1_text": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_V1_text]",
        "q_X0_comment": "The question relates to acute or exacerbated symptoms and excludes chronic complaints or seasonal or allergic complaints. If you have a chronic illness, compare your current symptoms with your previous problems to answer the question.\n\nIf you don't have any of the symptoms, don't select an entry and continue by choosing the \"Next\" button.",
        "q_X0_option_S4": "Feeling tired or weak",
        "q_X0_option_S5": "Body aches",
        "q_X0_option_S8": "Diarrhea",
        "q_X0_option_SA": "Headache",
        "q_X0_option_SC": "Loss of taste and/or smell",
        "q_X0_text": "Which of the following symptoms have you had in the past 24 hours? (multiple selection possible)",
        "q_X1_comment": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_comment]",
        "q_X1_option0": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_option0]",
        "q_X1_option1": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_option1]",
        "q_X1_text": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_text]"
    },
    "de": {
        "answer_no": "Nein",
        "answer_region_no": "Ich war in keiner der genannten Regionen",
        "answer_unknown": "Ich wei\u00df es nicht",
        "answer_yes": "Ja",
        "q_C0_comment": "Enger Kontakt mit einem best\u00e4tigten Fall bedeutet:\nKontakt von Angesicht zu Angesicht l\u00e4nger als 15 Minuten\nDirekter, physischer Kontakt (Ber\u00fchrung, H\u00e4ndesch\u00fctteln, K\u00fcssen)\nL\u00e4nger als 15 Minuten direkt neben einer infizierten Person (weniger als 1,5 Meter Abstand) verbracht\nKontakt mit oder Austausch von K\u00f6rperfl\u00fcssigkeiten\nTeilen einer Wohnung\n\nFalls Sie Kontakt hatten, aber ad\u00e4quate Schutzma\u00dfnahmen (Maske, Kittel) getragen haben, w\u00e4hlen Sie \"Nein\".",
        "q_C0_text": "Hatten Sie engen Kontakt zu einem best\u00e4tigten Fall?",
        "q_CZ_text": "An welchem Tag war der letzte Kontakt?",
        "q_D0_text": "Wurde bei Ihnen durch eine \u00c4rztin/einen Arzt eine chronische Lungenerkrankung festgestellt?",
        "q_D1_text": "Wurde bei Ihnen durch eine \u00c4rztin/einen Arzt Diabetes festgestellt?",
        "q_D2_text": "Wurde bei Ihnen durch eine \u00c4rztin/einen Arzt eine Herzerkrankung festgestellt?",
        "q_D3_text": "Wurde bei Ihnen durch eine \u00c4rztin/einen Arzt Adipositas (Fettsucht) festgestellt?",
        "q_M0_text": "Nehmen Sie aktuell Cortison in Tablettenform ein?",
        "q_M1_comment": "Immunsuppressiva nehmen oder bekommen Sie nach einer Organtransplantation, w\u00e4hrend der Therapie einer Autoimmunerkrankung oder im Rahmen einer Chemotherapie.",
        "q_M1_text": "Nehmen Sie aktuell Immunsuppressiva ein?",
        "q_M2_text": "Haben Sie sich im Zeitraum von Oktober 2019 bis heute gegen Grippe impfen lassen?",
        "q_P0_option0": "J\u00fcnger als 40",
        "q_P0_option1": "40-50",
        "q_P0_option2": "51-60",
        "q_P0_option3": "61-70",
        "q_P0_option4": "71-80",
        "q_P0_option5": "\u00dcber 80",
        "q_P0_text": "Wie alt sind Sie?",
        "q_P1_text": "Sind Sie 65 Jahre oder \u00e4lter?",
        "q_P2_option0": "Allein wohnend",
        "q_P2_option1": "Zusammen mit Familie, in einer Wohngemeinschaft oder betreuten Gemeinschaftseinrichtung",
        "q_P2_text": "Wie ist Ihre aktuelle Wohnsituation?",
        "q_P3_comment": "Nicht gemeint sind Pflegeleistungen oder Unterst\u00fctzung, die Sie im Zusammenhang mit Ihrer beruflichen T\u00e4tigkeit erbringen.",
        "q_P3_text": "Pflegen oder unterst\u00fctzen Sie privat mindestens einmal pro Woche eine oder mehrere Personen mit altersbedingten Beschwerden, chronischen Erkrankungen oder Gebrechlichkeit?",
        "q_P4_option0": "Im medizinischen Bereich (Pflege, Arztpraxis oder Krankenhaus)",
        "q_P4_option1": "In einer Gemeinschaftseinrichtung (Schule, Kita, Universit\u00e4t, Heim etc.)",
        "q_P4_option2": "Nein, in keinem der genannten Bereiche",
        "q_P4_text": "Sind Sie in einem der folgenden Bereiche t\u00e4tig?",
        "q_P5_text": "Rauchen Sie?",
        "q_P6_text": "Sind Sie schwanger?",
        "q_S0_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. Fieber (\u00fcber 38\u00b0C)?",
        "q_S1_text": "Hatten Sie in den letzten 4 Tagen Fieber (\u00fcber 38\u00b0C) ?",
        "q_S2_option0": "Weniger als 38\u00b0C",
        "q_S2_option1": "38\u00b0C",
        "q_S2_option2": "39\u00b0C",
        "q_S2_option3": "40\u00b0C",
        "q_S2_option4": "41\u00b0C",
        "q_S2_option5": "42\u00b0C",
        "q_S2_option6": "\u00dcber 42\u00b0C",
        "q_S2_option7": "Ich wei\u00df es nicht",
        "q_S2_text": "Wie hoch war die h\u00f6chste Temperatur ca.?",
        "q_S3_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. Sch\u00fcttelfrost?",
        "q_S4_text": "Haben Sie sich in den letzten 24 Std. schlapp oder abgeschlagen gef\u00fchlt?",
        "q_S5_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. Gliederschmerzen?",
        "q_S6_comment": "Die Frage bezieht sich auf Erk\u00e4ltungssymptome und schlie\u00dft chronischen Husten oder saisonalen bzw. allergischen Husten aus. Sollten Sie einen chronischen Husten haben, vergleichen Sie f\u00fcr die Beantwortung der Frage Ihre derzeitigen Beschwerden mit Ihren bisherigen Problemen.",
        "q_S6_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. anhaltenden Husten?",
        "q_S7_comment": "Die Frage bezieht sich auf Erk\u00e4ltungssymptome und schlie\u00dft chronischen Schnupfen oder saisonalen bzw. allergischen Schnupfen aus. Sollten Sie einen chronischen Schnupfen haben, vergleichen Sie f\u00fcr die Beantwortung der Frage Ihre derzeitigen Beschwerden mit Ihren bisherigen Problemen.",
        "q_S7_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. Schnupfen?",
        "q_S8_comment": "Sollten Sie eine chronische Darmerkrankung haben, vergleichen Sie f\u00fcr die Beantwortung der Frage Ihre derzeitigen Beschwerden mit Ihren bisherigen Problemen.",
        "q_S8_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. Durchfall?",
        "q_S9_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. Halsschmerzen?",
        "q_SA_text": "Hatten Sie in den letzten 24 Std. Kopfschmerzen?",
        "q_SB_comment": "W\u00e4hlen Sie \"Ja\", wenn Sie: \nBei leichten Belastungen, wie einem Spaziergang oder dem Steigen weniger Treppenstufen schneller als sonst kurzatmig werden oder Schwierigkeiten beim Atmen haben\nDas Gef\u00fchl der Atemnot/Luftnot oder Kurzatmigkeit beim Sitzen oder Liegen versp\u00fcren\nBeim Aufstehen aus dem Bett oder vom Stuhl das Gef\u00fchl der Atemnot/Luftnot haben\n\nSollten Sie eine chronische Lungenerkrankung haben, vergleichen Sie Ihre derzeitigen Beschwerden im Hinblick auf Ihre Atmung mit Ihren bisherigen Atemproblemen.",
        "q_SB_text": "Sind Sie in den letzten 24 Std. schneller au\u00dfer Atem als sonst?",
        "q_SC_text": "Hatten sie in den letzten 24 Std. Geschmacks- und/oder Geruchsverlust?",
        "q_SZ_text": "Bezogen auf alle Fragen zu Symptomen: Seit wann haben Sie die von Ihnen angegebenen Symptome?",
        "q_V1_comment": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_V1_comment]",
        "q_V1_text": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_V1_text]",
        "q_X0_comment": "Die Frage bezieht sich auf akut aufgetretene oder verst\u00e4rkte Symptome und schlie\u00dft chronische Beschwerden und saisonale bzw. allergische Beschwerden aus. Sollten Sie eine chronische Erkrankung haben, vergleichen Sie f\u00fcr die Beantwortung der Frage Ihre derzeitigen mit Ihren bisherigen Beschwerden. \n\nSollten Sie keines der Symptome haben, w\u00e4hlen Sie keinen Eintrag aus und klicken Sie direkt weiter.",
        "q_X0_option_S4": "F\u00fchlte mich schlapp oder abgeschlagen",
        "q_X0_option_S5": "Gliederschmerzen",
        "q_X0_option_S8": "Durchfall",
        "q_X0_option_SA": "Kopfschmerzen",
        "q_X0_option_SC": "Geschmacks- und/oder Geruchsverlust",
        "q_X0_text": "Welche der folgenden Symptome hatten Sie in den letzten 24 Std.? (Mehrfachauswahl m\u00f6glich)",
        "q_X1_comment": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_comment]",
        "q_X1_option0": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_option0]",
        "q_X1_option1": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_option1]",
        "q_X1_text": "[TRANSLATION/CONTENT needed for translation key: q_X1_text]"
    }
}